以後咪L幫襯黃店(有認證除外)

依家要打造黃色經濟圈，咁係唔係應該搞個米豬連餐廳認證計劃呢？

印個米豬連Logo貼係餐廳門口，唔使下下checkapp.
好多老人家唔識checkapp呀！成日亂咁幫襯，益咗藍店。又可以杜絕啲藍屍求其印五大訴求又扮黃呃人幫襯。
有無得諗呢？

藍絲狗識偽造

問題係個個米豬連Logo都可以偽造

有咩計，大家度下點防偽，又幫到老人家

龍門咁樣畀人爆一爆
藍絲鋪仲會唔會扮黃啊

加埋NFC 比人嘟

D貼紙整得精美d

藍店賣下腸粉邊可能搵張精美貼紙番黎

零科技知識，其他巴打，獻下計。

龍門排左個半鐘都未入到去

淨係幫襯龍門唔夠，其他店都要幫，如果唔係其他店好慘。

好精美

藍底班仆乖最叻偽造
要諗個方法杜絕

【世紀大和解】加泰集會！完美解決方案！

呢個網上有冇得下載？
有嘅話，又好易偽造

問題係你派貼紙嘅時候 你都唔知佢究竟真黃定扮黃

之前有巴絲整左個list出嚟，暫時根果個先，然後再加落去。掂唔掂呢？

其實唔係有個類似地圖/openrice既野咩

係有呀！
但老人家唔識開嚟check呀！
依家要諗下有咩方法，容易睇分辨到，大家方便。

如果係嘅話不如叫手足跟list去算 咁就唔會有偽造問題

老人家好多唔識check。
如果餐廳門口有，咁大家一睇就知道，即係好似啲米芝蓮幾星幾星咁，人哋睇到都會諗，嘩。。。攞獎，去試下咁。

諗漏咗銀髮族
可以呀 不過可能要整大啲嗰貼紙比銀髮族睇 同埋要貼去連儂牆講張貼紙代表咩

已經有人做緊

都要呀！諗多啲方法，整靚啲，人哋偽造都無咁易

係咩？
very good
有冇圖或link。

有句追究警暴，加多幾句slogab
我唔認為藍店會貼
貼咗就變相幫我地文宣，都係歡迎

加鐳射標籤?
加編號,,整個網LIST出嚟?

有得諗，不過第時清算完，可能要轉slogan
又轉宣傳第二啲嘢。

整個網入哂所有有標誌既黃鋪入去, 放個QR CODE係貼紙上面
入去一SEARCH就SEARCH到

BTW, 借個位

呢樣野都好重要
《蘋果》專題網站分清「假黃真藍」
-

點樣加，完全唔識。有冇巴絲熟？？

個標題做乜鳩

就係太複雜，好多銀髮族唔識搞。要諗個方法方便佢哋，好生果批又容易睇到嘅

之前有見過有人整

純呃人入嚟討論
自膠一嘢囉！

係咩？
邊度，藍店會唔會好易偽造到？？

Qr code 連好似openrice個app? 貼個連豬仔qr code. 影相入好似qr code個app 入database 真假黄舖睇留言同評價就知

Push

如果個貼紙上面寫埋
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命
就算藍絲要偽造都唔會0成本

屯元天邊間

加qr code 用app掃認證

有得諗
不過第時可能要定期換slogan，順便宣傳。

唔怕 偽黃既衰左即入裝飾名單 再入重點罷買list 再入追擊group

Pepe有號碼，ok喎。
不過pepe做代表人物，我覺得無米豬連咁搶眼，但都可行嘅。

唔係不嬲有貼咩 見過有啲有貼

咁要有人定期follow。
仲有冇其他好意見，大家拋橋啦！

龍門大把mk去打咭呃like 少你一個唔少
你有心嘅就行遠啲幫襯其他黃店好過

我見好多店都無
如果得嘅，就直頭搞一個貼紙日，分區落去貼。
我諗店主應該都唔反對啩，佢哋都敢表態，證明唔驚出名。

裝修

轉logo就未來既事 首先係建立生態圈
其實我都諗過
一開始應該搵生意好好/好差既鋪頭幫手先
生意好既唔驚貼左貼紙會冇人去
生意差既可以博反彈

尋日我去左search公司附邊既黃餐廳食晚飯
發現有間汁左
結果去左Mother of pizza 幫親
發現冇乜人罰佢
罰得唔平均既情況我估幾嚴重

推

開過啦 不嬲都話標題黨一定要屌

加埋QR code 連去一個受認證嘅網

可能人地唔想貼

睇app最準
因為藍店會亂貼

整埋個list
米芝蓮都係咁

P牌，唔識搞
請屌細力啲

米豬連 貼字
下面再加個識別碼
地區+號碼 例如
TST-0001

同時整返個Datebass 去記錄相關編號
發現有古怪都可以查下

可唔可以個logo原檔唔好放上網

好多老人家唔識睇app，同埋如果有貼紙係門口，大家方便睇

米芝連豬加印埋光復香港、時代革命。

藍屍應該唔敢抄啦啩。

都係...
不過我覺得都可以做左先, 至少後生個班FC到

撐追究警暴比9up撐五大訴求成本更高
就算間嘢本身唔係黃
有人敢貼出嚟的確應該係由罷幫襯改為支持

有得餃呢幾日有討論話係偽黃...
門口大量建制人士嘅相，日日播緊CCTVB
仲有人聽話老細鬧示威者...

跟住google藍黃店個地圖貼

呢個要做就唔難
同米豬連張sticker一樣咁貼
專門寫個app俾佢fc, 嘟落張sticker度就有得睇資料

但係對唔熟科技嘅人(老人家?)
比起whatsgap，差唔多/更難用

同埋一樣可以偽造
藍絲扮黃app依然解決唔到

有好多無恥藍店為求呃錢，成日扮黃
所以個認證計劃要嚴謹啲。其實好似米芝連咁真係做個證書出嚟俾店，係唔係仲好過淨係一張貼紙。或者兩樣都有

都係用app啦

咁點解啲米芝蓮，openrice獎嗰啲又唔見人偽造
有冇得參考下呢

認證 logo 咪更容易冒認，傻豬黎嘅！

係啦！呢個就係問題啦！
我哋都可以整個同樣嘅出嚟

如果有埋QR 掃一掃 然後出
會唔會好小小？

無追po唔知有無人講過
最直接其實係可以好似tracking system 咁
俾個code已經認證咗嘅商鋪擺喺當眼位
巿民可以上官方網頁輸入code
認證商鋪會有結果 顯示商鋪資料如地點，認證為黃店之原因

利申 純建議俾人討論 呢個option老實講好重皮

贊成

個app有錯標藍店做黃店，真係要搞搞佢出認證貼紙

用科技解決，好生果批完全唔使擔心
依家要照顧埋銀髮族。

好多老人家真係唔識好多app。

好多老人家連QR code係乜都唔識。
要照顧埋佢哋，又方便大家睇

仲有QR code/NFC等等
科技上唔難，亦都有人肯唔收錢做套system
問題係要照顧唔識用嘅人

利申肯做

米芝連冇人扮係因為會比人告

扮米豬連既後果

貼紙 + 證書
好似真正嘅米芝連咁

要有黃店認證

有咩計。。。呀！

唔通一定要有個權威認證...

歸類三大要點：

1，要方便銀髮族，方便大家，一睇就認到

2，無咁易被人偽造到

3，要跟進偽造店

咁印紙本俾老人家？

分區列表
分餐廳類型

呢個ok喎

肯幫手。留名

屯元天有人整左，但好似唔係間間黃嘅都肯貼

附帶QR code，link 返佢啲事蹟

日日都幫襯唔同店

可能會比藍絲針對/裝修

可以叫店鋪自願參與 但都希望手足安全

都可以。
不過唔可以太大本
你知老人家出街都好興帶好多嘢，又水，又藥油，又扇。。。一大堆，仲要揹埋本書，太辛苦

嗯，最緊要店主願意貼，參加認證

記得加埋雷射標籤

太明顯又會驚俾藍絲/食環搞，龍門就係例子，要唸唸辦法

快啲諗下點樣叫埋其他人幫襯

有無得聯絡翻whatsgap嗰邊做？

佢地database有既店全部可以俾個編碼
然後俾貼紙黃店上面整個qr code
一掃就可以link翻去佢哋個app個page show翻間店做過咩

利申鳩up

多唔多？
其他區未見過

米豬連Logo 上面加個QR code 連返去page confirm

最簡單,去藍絲page吹風整藍店標記,佢哋貼完,我哋先做

每一間舖比一個號碼佢哋，連埋QR code連去google黃藍地圖就可以
其實我哋唔洗怕藍扮黃，我哋呢啲識得用科技嘅，見到label又得閒嘅話就check吓，發現真扮嘅話，後果自負。

呢個都係方法

大家可唔可以唔好淨係幫龍門或者幾間 好多黃都要幫呀

要有人follow
同埋銀髮族，真係好多唔識掃code

個認證Logo 要寫埋:
警務人員及其家屬恕不招待
想偽冒, 由得佢偽
最好全港所有鋪頭都有呢個 logo

無錯，其他好多都要幫
快啲諗計，等大家都容易分邊啲黃，然後去幫襯

貼紙加QR CODE

我都覺得係
唔係個個敢扮

同埋其實佢肯扮黃又唔區啊
歡迎棄暗投明

咁黃營先會壯大

最緊要清楚出個black list名單
因為好多冇表態
幫襯冇表態都好過唔小心幫襯左藍店

連鎖好慘姐

好似米芝連咁整個網介紹

建議搵foodie 去訪問啲所謂黃店老闆...深談政治理念....然後再比黃豬嘜認證

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

其實最好真係自己睇返個地圖 貼紙呢家野可以偽造

等 D 狗知道自己係過街老鼠, 十等公民

好似有得諗喎。不過得閒check果下真係靠自發。

Din 我鐘意呢個idea

如果加埋咁，可能某啲黃店，唔想去到咁盡

同意

不如叫個老闆影張banner 相（光復香港 時代革命）
加連豬認證

有冇得諗

唔需要
佢夠膽扮黃要鼓勵
張標籤加多句解散警隊之類佢地就未必敢跟機

會唔會好大工程？

foodie肯唔肯全部做？ 幾千間，如果只做某啲咁又唔好

有道理
扮黃個成本好大
為咗生意肯轉陣營又唔拘嘅

其實唔洗轉
光復香港時代革命
同埋
勿忘警黑合作血洗元朗

就呢兩句，你藍店敢貼既話抵我比你呃到

可行，但真係要諗點防偽

想幫，但真係難搵。雖然個app幫左唔少

建議大家每次幫襯左黃店都po上ig/fb 加個hashtag #黃色經濟圈

歡迎棄暗投明

怕唔怕觸犯歧視條例？
不過其實休班又點知佢係唔係警務人員

同你一樣諗法 扮黃被發現反效果要大

咁其實好簡單，唔使咩科技
只要你貼嘅口號夠到肉
就係值得幫襯嘅良心店

好生仔女應該無問題
銀髮族點搞？？佢哋唔太熟科技嘢

為工聯會、勞聯提供優惠的商戶,即係撐藍
裝修佬開工呀!

貼紙可以照貼 編號一定要加 （Blockchain?)
由後生識用電腦嘅一群順手認證下

老闆肯唔肯出面要諗埋，可能有啲店只想低調地撐。我哋都要照顧埋佢哋

我覺得轉咗陣營嘅可以停罷食
要擴大個黃店基數就要賞罰分明
等個黃勢最少睇來越擴越大
啲藍狗知自己失勢會自己收自己皮
去到邊都唔敢抬起頭

黃色經濟圈背後理念係一係列店舖將部分營利拎出嚟支持抗爭即係有貼紙就一定要有做實事然後再開個tg channel check往每間店有做過咩實事就可以篩走啲假黃

lateral thinking ching好波

或者黃店餐牌上面加凍撚茶

偽造咪裝修
有阻嚇作用

加個五大訴求缺一不可

睇下個黃藍地圖，仲有好多黃店等幫襯

推依個

放心 啲人都唔會日日龍門嘅

元朗水門海南雞真心顛，停買飲品衹因為(隔離清玉需要支持，今天起停售飲品)見到張通告真係呆咗一呆

都係

就咁貼豬logo太易扮
要貼多幾句口號
細細張貼紙都ok

起碼黑警見到想幫襯都會卻步

做2D barcode貼門口，直接連上網上個list。

可唔可以好似整獎狀咁 加埋舖頭名落張嘢到 qr code一scan就出黃藍地圖入面嗰間舖個位
好似多咗工夫兼無得批量印 但我覺得咁樣藍屍舖頭扮唔到

日日輪流食

駛鬼哂時間做認證咩，架的士貼pizza廣告唔通就鍾意食pizza? 當眼地方貼到文宣，至少關鍵十六字，咁咪夠囉，呢啲係交換價值，我哋賺覆蓋範圍，佢哋自己計扮／做黃店既成本效益之嘛

可唔可以果個認證有QR code之類果d嘢？等人去scan，然後睇下係味真黃店。

要一眾IT人幫手

加qr code點睇？

推呢個

Agger

整個list囉

香港無職業歧視條例喎

貼埋”黑警死全家”，夠哂振憤人心

Qr code認證黃店加店名（有店名就唔怕俾藍店抄）

唔知work唔work 利申：IT白痴

可以整d test比店主做
例如講出五大訴求，接slogan，問一啲日子發生左咩事被鋪之類，然後先算認證成功

仔女帶路

邊間門口 貼五大訴求 同做學生優惠 就幫襯

邊間藍舖偽造，同佢裝修

米豬連

再歸類要點，集中討論：

1，方便銀髮族，方便大家，一睇就認到

有人建議：貼紙上加 QR code 同 Link
( Link去googlemap,openrice 黃list之類，顯示過去做嘅嘢)

可能需要人做番資料，然後再擺係個link度

2，偽造點搞？

有人建議：得閒就check個code, 一發現偽造店，即刻行動。

3，如果店主唔想太張揚，點樣幫？ 或者平均地幫，依家太過集中幫某幾間，忽略咗好多其他默默支持我哋嘅店

香港應該冇職業歧視相關的法例, 請指教

唔洗核實身份, 只係代表一種態度
班狗見到自然會心虛

有logo for老人家係好 但後生仔就上網check/用app啦

我覺得搞認證前 將黃店app 黃店地圖大肆宣傳開去更加重要
我唔明點解仲有唔少後生仔食扑野家同木伯 我明後生都有藍/唔理政治既人
但感覺係仲未有太多人努力重視一下好好篩走藍店呢個問題

都可行

呢個好似係高一層次嘅問題
先討論點樣容易俾人分到邊啲黃。但都撐你個point先

最理想係整個app出黎，入面可以睇到已認證既黃店
而已認證既黃店，就有米豬連貼紙連QR code，咁大家去到門口一嘟個QR code就會自動開app確認店名係咪真係黃店名單度

但有難度，首先係邊個有資格、信得過做認證?

覺得唔好太複雜
而且點名點得太清楚可以係雙刃劍

老人家，老人家，老人家
要令佢哋容易睇到分到邊啲係黃店

可否原區連儂貼？

我都覺得有埋獎狀好似正式啲
米芝連果啲都係咁樣

見過有間話參與9/6罷工

邊個偽造就裝修邊個

手作人手刻印仔，比認證巴絲，得一個既
認證貼紙cup個印落去，每個貼紙都要人手cup一次個印
咁得唔得？
藍絲要冒就要手雕返個印仔，咁複雜佢地唔會做

其實貼貼紙真係最方便既認證 唯有將個貼紙整得復雜啲冇咁易偽做到

好生果批，完全無問題
銀髮族要諗諗計

叫個老闆著夠一星期 五大訴求缺一不可 既T咪得

有需要

依個好

其實最簡單真係咁

搵巴絲帶住個連豬頭拎住LIHKG名同老闆影相
之後張相放8R過埋膠

幫手影相嘅巴絲
影完放張相喺度

唔知咁樣行唔行得通？

我覺得唔夠，好多老人家唔太敢去連儂牆，但佢哋係支持我哋，身邊應該有唔少呢啲老人家。

最驚啲藍店食兩家茶禮

打造你老母

有得諗，即係類似獎盃咁。
不過要搵人整。

推推

整個logo比黄店
之後間間鋪都貼多張QR code比人scan睇下係咪真黄
唔知大家同唔同意

貼紙真係最方便。有冇計做到銀紙咁，暗紋，水銀線。。。之類

呢啲最可恥
好多店，為求錢，真係做得出

唔會掛

貼紙大張d，加上抗爭口號
要加埋天滅中共趕走愛黨強國人
再加個qr code link去睇更多detail
可以同黃店商討呢個合作計劃
劃分外牆(最好)/內龍部分area比人貼文宣
可獲得貼紙認證

好耐之前已經想咁做 當時唸左D Plan -

米芝蓮豬豬計劃
1/ 貼紙上以QR Code Link去Webapp認證
Webapp上基本資料
- 黃店列表
- Google Map位置
- 後期最好可以做到Openrice咁啦
- 同埋想有儲分系統 食得多可換禮物
(可同Whatsgap合作 但係始終大工程 要睇下作地得唔得閒)
2/ 米豬蓮認證
- 每間店都有指定編號 (例 MOS-01) 等大家可以對返佢有無冒認
- 貼紙亦可以採用特別印刷 e.g. 銀字/Emboss 減少冒認風險
3/ 米豬蓮星級制度 等D店解任務 解得愈多愈高分
任務例子：
- 允許員工參與工會及罷工
- 承諾不會因政見及政治案底審查員工
- 限貼「光復香港」海報於店面
比多D Incentive黃店做多D 同時亦可以惠及想低調既黃店

真心好想做 但係一個人做唔來 岩岩開左個Channel 想一齊做既巴絲可以入Channel

或者如果已經有Channel做開可以搵我 @Lalalulu024 可幫手做Design/Webapp/Organisation

好q

呢個真

qr code 開apps 或網去番間鋪到， 唔會有人整埋個假apps掛

呢個掂喎
1、2，應該唔難搞
3，另一層次嘅嘢

可以同步做既 貼紙同QR
仲可以多個機會教下黃絲長者新野 佢地應該鍾意學
可以係朋友面前威威

真係唔識 都可以睇門口隻豬仔圖

星級制度幾好

Gd idea!

呢個間接做埋社運宣傳

係，同步掂
佢哋好鍾意係銀髮面前威威

B

難分真與假

7.21 8.31 10.1

要有其他量化到既marketing selling point先得，
例如話會多左人黎，有social platform, 有人會推介佢間鋪之類

[每日任務]一個仙都唔好俾紅/藍班仆街! 新時代消費地圖2.0 幫你手(教埋你整webapp)!

我地可以提供平台做

而家每間鋪係我地度有ID，有link

可以gen番qr俾每間鋪

我地自己都有傾過做自己既米豬連

最大問題係連豬版權，同印防偽貼既成本

電話咁高清都scan到

明明14年藍到飛起既店，
今輪大大個當眼處貼泛民poster
千祈唔好中計

有d只係比朋友/食客爆左出黎
佢自己都未必想比人標籤

一旦發現偽造小心被裝修

我覺得可先搞貼紙+認證
大家習慣左，知道晒個米豬連計劃啦
再下一步嘅星級，一樣一樣嚟

大力支持

米豬連版權都要諗下計。

係，呢批老闆都係要照顧，因為有啲人始終只想低調地撐，但我哋都唔可以放棄佢哋，都要盡量幫佢哋

冇錯，我地想做自己既Q嘜，最起碼要尊重知識產權

其他都係錢同人力問題

傻咗？
點解釋？

其實真心 黃店真係好多
好多店都低調 派野捐錢救人入舖
又播國歌又盛咁
點解硬係得果幾間特別多人排隊？
我覺得對其他 特別係小店 唔係太公平

搞左個貼紙版權同認證計劃先
先人習慣左呢個飲食方式先

然後再發大佢，發去第二啲行業
黃色經濟圈，唔應該只限飲食界

試舉一個實行方法：

第一個月：
每區搵三間深黃出黎(18*3 = 54)，癡認證貼紙(QR Code -> Verified List)
所有人無論排幾耐隊，一有機會就去幫襯
谷大個視覺效果

第二個月：
開放比其它店主動申請認證 (包括淺黃淺藍店)
但申請要有條件，例如店主要主動公開表明係支持真香港人，甚至不歡迎藍絲光顧

之後：
當有足夠多的力量，可每月重點針對一兩間藍店

團結就是力量。
利申：我每次消費都先睇app，覺得好煩，並基本上搵唔倒面前間鋪係黃定藍

同意，呢啲沉默小店，反而要多啲幫。佢哋好多係初期就一直幫我哋果班，佢哋真係無名英雄

有咩app? 我宜家用緊 ，但係得餐廳

裝修
裝飾
貼撚到冇腦藍絲都唔幫襯

好似元朗連儂咁整資訊area都幾好
甚至教佢地down app
反正其實好多都係用smart phone
可以只係識打出打入whatsapp影相
教埋佢地用其他app都無壞

佢敢貼光復香港已經幫襯得

唔好話老人家，坦白講後生用都唔係非常方便，始終想食野時要一路check住，點都唔夠一睇門口就知入唔入得咁實際

我覺得有啲難度，我覺得應該幫左一開始就撐我哋嘅黃店先，然後再搞第二啲
不過都撐個idea先。

用緊 WhatsGap 呢個app ，應該係你個個既app版

我見ig有啲page會有埋其他類型既黃店

出面有連儂牆未即係認證

如果偽黃店，請告發

喺貼紙度印個 code
再整合一個官網
上去一查就知龍鳳

同意，好多真係打出打入，睇whatsapp, 其他唔多識用。所以一定要簡單易明

係
所以貼紙最方便，但防偽及認證要諗下計，睇下點搞

呢個可以同唔同既Youtuber合作 - 大J、Bob叔之類 我唸佢地都會願意幫忙既 另外一開始點解想做換禮物Scheme就係想量化到有幾多人食過我地推介既黃店先來食 目標係令全港既餐廳歸邊 你支持香港人就有著數

其實我覺得如果張label上面，包含：
1）QR Code
2）「黃色經濟圈」認證字眼
3）「追究警暴、成成獨立調查委員會」字眼
4）大隻連豬公仔

已經夠，其實都唔洗擔心藍店冒認，
冒認咪影佢相放上藍絲group

反正佢痴左「追究警暴」字眼

我反而比較擔心既係，
痴左貼紙會唔會有藍絲真暴徙搞事

藍絲班廢老ai都唔識用唔識偽造連豬掛

咁都俾人負皮
可以啊 但點先為止符合認證？手足做神秘顧客探下風？

開始多店扮黃，真係要小心，有d因為個員工黃就話間野係黃既我個人有d保留
即係我唔會因為自己黃就話我公司都係黃咁

岩！附上地圖一張
去發掘黃店、好多都好有心，好好食

最好有防偽標籤
唔係既話一定比藍屍拎黎用
賺撚到班仆街盤滿砵滿

現時有D餐廳甚至係鋪面貼埋文宣 覺得可以先Target呢D商戶 其他商戶見到有So就會想Join 同埋一搞就要搞大 如果一開始做但係見唔到成效 更難Enroll淺黃店參與

1，2，4 都唔難搞

3，如果第時有調查就可能要換貼紙，不過都係小問題

反而有啲沉默嘅店，如果唔想咁張揚，我哋有咩方法幫佢哋呢？

俾藍屍搞都係佢哋擔心嘅問題

大家度下

可以用任務來認證商戶 例如肯唔肯貼文宣之類 如果肯貼 光復香港 應該藍極有限

係
好多無恥店主，為求賺錢，特登唔係陌生客前講撐警，等你買完，仲笑你傻仔，俾錢益佢

好正

係
藍屍太多仆街

[唔 準 諗 即 刻 答] 聽 朝 8 點 你 會 係 邊

米連

認證可唔可以有個code係貼紙上面
例如喺龍門冰室張貼紙
一嘟可以check到”此店龍門冰室 confirm黃店”
藍店如果偷code
一嘟就會店名唔對

防偽諗唔到
要偽造代價大過賺錢先冇人敢偽

我好需要而家我好混亂

科技白痴，唔識呢啲，不過idea可度度

整個QR code得唔得？

有冇熟行嘅手足，跟跟佢。

呢個都可以，熟行手足，跟跟佢。
黃色經濟圈，要開始搞

push

整個似openrice咁既
比大家評到價係黃定藍

然後好似巴打咁有個code係到，一掃就連到睇到評價

咁做就要靠大眾巴打不時fact check
每見到張貼子都掃掃code, 一上去就見到真假
見到扮黃就report, 揾人撕左佢or拆左佢

推哩個

南亞朋友既鋪記得要用腦魔

老人家未必識用qr code

why

部份個list到出現嘅屯元天黃店會貼住，但有啲喺個list到但係冇痴嘅唔知係唔係間店唔想痴住

諗起美食車佢都幾難係藍

佢地覺得豬不潔 狗好似都係
可以睇過重慶大廈爆買日個po

但豬仔好可愛

係，有啲沉默店，可能點幫呢？
等多人知

呢個又係要注意，即係南亞黃店，要用另一一啲貼紙。

就平時用開果兩句, 放係米豬蓮到
「五大訴求，缺一不可
解散警隊，刻不容緩」

超級終極同意

支持認證。。。。

快諗下計點實行

唔係講笑，佢地真係會好無恥咁跟機

到時佢就兩邊不是人

米豬連發牌制 好正

hkshoplist開始派貼紙俾黃店

北角間古月已經有貼

再三歸類，集中討論

首要難題 ------->>>>>> 米豬連 版權

認證方法：

1、 有人建議貼紙 + 獎狀
即好似米芝連咁

張label上面，包含：
1）QR Code
2）「黃色經濟圈」認證字眼
3）「追究警暴、成成獨立調查委員會」字眼
4）大隻連豬公仔

2、擴大計劃

米芝蓮豬豬計劃
1/ 貼紙上以QR Code Link去Webapp認證
Webapp上基本資料
- 黃店列表
- Google Map位置
- 後期最好可以做到Openrice咁啦
- 同埋想有儲分系統 食得多可換禮物
(可同Whatsgap合作 但係始終大工程 要睇下作地得唔得閒)
2/ 米豬蓮認證
- 每間店都有指定編號 (例 MOS-01) 等大家可以對返佢有無冒認
- 貼紙亦可以採用特別印刷 e.g. 銀字/Emboss 減少冒認風險
3/ 米豬蓮星級制度 等D店解任務 解得愈多愈高分
任務例子：
- 允許員工參與工會及罷工
- 承諾不會因政見及政治案底審查員工
- 限貼「光復香港」海報於店面
比多D Incentive黃店做多D 同時亦可以惠及想低調既黃店

真心好想做 但係一個人做唔來 岩岩開左個Channel 想一齊做既巴絲可以入Channel

或者如果已經有Channel做開可以搵我 @Lalalulu024 可幫手做Design/Webapp/Organisation
3
顯示被引用回覆

推推。。。。

係？？ very good

我個人覺得係要 一係問下UST 南亞仔 俾下意見？

加句謝絕藍絲o唔ok

如果我係狗動見到都唔會入去食啦
不過成本係商家有機會比人玩1823

如果啲細店或沉默嘅黃店，撐我哋，但只想低調啲，有冇計都宣傳下佢哋，依家太集中某幾間店

好簡單 連儂鋪頭

最大認證咪貼晒反共反中反警海報

個app可以係黃店功能到每間舖加返print qrcode功能 好似foodpanda咁
只要一scan彈去page show黃色 就知係黃

有冇南亞巴絲睇緊，入嚟俾啲意見

都係果個問題，銀髮族唔太識app
貼紙一定不可少

連豬版權

連仔回應：首先感謝閣下對「 LIHKG Pig 」的喜愛，但抱歉我們現時只接受不涉及任何金錢或利益交易的製作版權申請。

唔知佢點定義 如果整呢款貼紙同APP點都會有隱性收益
- APP流量/廣告
- 黃店收益 etc.

不過最多未設計過另一隻 應該解決到

個LOGO 入面有
「五大訴求,缺一不可。」
「光復香港,時代革命。」
「黑警,死全家。」
「藍絲,冚家鏟。」
「票投民建聯，香港玩撚玩。」

藍店夠膽咪貼囉,
相信只有真黃同偽黃夠膽貼

如果搵個黃既畫家自己畫呢？
個個都有自己特色既 再加連豬

其實整個黃店認證database
同埋一個簡單網頁，有哂咁多間黃店既獨立URL route
張認證紙上面印有呢條URL既QR Code
link入去係該店既資料就得

連豬貼紙要加返句「光復香港，時代革命」

佢夠膽貼 = 放棄藍絲市場，放過佢又點話

精美貼紙加qr
雙重認證

一開始派個啲唔做好資料搜集，係北角有福建佬藍舖都有。
所以呢個方法唔係太得

qr加密要用指定app先出到。或者會連去米豬連官網餐廳介紹都得。

門口大大隻字寫: 光復香港! 時代革命! 追究警暴! 重組警隊! 實行真普選!

精美貼紙，真係要有
獎狀都有埋啦！不過要有個認證機構去頒

不如整個任務list出黎
例如完成條件係要得到多過十個真人FB/ig認證
完成幾多個就可以升級
一級黃豬 二級黃豬 三級黃豬咁

啲task可以包括拒播CCTVB
為地區民主派參選人宣傳
定期更新文宣牆
贊助良心企業
為有困難手足提供協助 etc

就咁光復香港，時代革命，應該都work。
因為依家好多黃店，都只係想默默派水，支持，可能真係驚太揚被人玩。
我哋要點樣等多啲人去懲罰佢哋呢？

好想要貼紙

呢個我覺得下一步，先諗下點樣認證同埋令多啲店接受先。有巴打話有啲店唔敢太張揚，驚被藍屍玩，但我哋更加唔可以就咁放棄佢哋，到搵個方法令佢哋得到更多大家嘅懲罰

QR Code + 編號

QR Code一掃個版面 只需要彈黃色定藍色 或者Tick / Cross
等老人家一望就明
當然大家可以加Remarks講番發生個咩事

Pish

講到明偽造就裝修
歡迎偽造

宜家唔係因言入罪
而係扮黃呃人 咁就兩樣野黎

好難要老人家用科技辨認黃店，不如試吓除咗標籤之外，再加埋說明為何是黃店原因？
籃絲就算係作文，一睇就知冇說服力，不可信，大家會知道點揀！
好似龍門，楂哥咁勁多新聞support, 唔洗做乜都知要懲罰佢！

你可以上佢哋ig睇吓

如果execution上面
銀髮族見到張貼紙就可以幫襯
防偽呢樣嘢交俾我地呢D後生既 見到個貼紙就掃一掃 發現假既就report

防偽呢樣嘢全部人都可以做 唔一定要銀髮族強制識掃app

不過唔知個app個邊點 係咪真係做到

整個鐳射商標認證

一啲細黃店，要令多啲銀髮族知。

其實我又覺得無咩所謂，就算係偽黃，你咪當佢棄暗投明囉，同樣可以擴大黃絲陣營嘅聲勢，當聲勢浩大自然會吸引更多商舖加入

當然，你亦可以再係黃店之間再分等級

咁要多啲濕扑分享

根本上貼紙不可少，然後認證防偽靠大家

叫佢哋自己整連儂牆係間鋪，咪得囉

屌好撚癲呀

最驚啲無恥藍屍扮黃
仲笑尻我哋俾錢佢賺

偽造=裝修

黃色經濟圈，由飲食界黃店開始。遲下發大去旅遊業，金融業。。。等。

由社區教育做起
喺地區連儂牆推介地區小黃店

好似tbb罷買個種「今期推介」 咁
慢慢會認得 識得

希望幫到手

比藍絲搞點算咁？

搞返佢

再發大啲向海外進軍，鞏固外交關係，之後就

印特別既貼紙會唔會無咁易冒？
例如透明/燙金etc

咁即係要有人follow。
又係一個問題

認同

如果佢有貼標語或者連濃牆，比錢佢賺又無咩所謂嘅，咪當比廣告費囉

可行，分區進行宣傳
但可能要靠巴絲各自做。
不過可以同步，貼紙認證獎狀制度都要有，因為可以令黃色經濟圈再發大啲

最好好似銀紙咁
水銀，壓印

咁我諗有好多藍店會分薄左真正黃店嘅利益。
所以認證把關真係好緊要

唔使怕偽造。夠膽扮=唔夠藍。
見到有自稱黃店，就當青試用，影低文宣擺上網，佢哋一轉軚就將啲證據攞出嚟貼，兩邊擺嘅到時兩面不是人。

好精美喎

燙金可以派畀黃到發金嗰啲舖
配合返神獸長龍金黃綠咁

呢個ok喎
邊個頒俾佢？

偽黃就幫佢裝修下

不如試下聯絡佢哋

18區黃店Bot

搵出名既人 去合照/門口影相 （老細員工可能唔想出樣影相）
再貼張相係門口 咁就一定無得偽造

我都想問 應該出埋米豬連書

搵出名既人 何韻詩 之峰果啲 去間鋪影即影即有
老細員工肯既想既就合照 影埋招牌 咁一定無得假 無偽造

整個網頁岀黎
好似iphone咁打SN查係咪真機
幾時activated 之類
網頁就要有共識易記
唔好周圍整類似網站
整埋app都得

要出編號比每一間點
上網可以查
例如A001

呢個ok
咁即係要有個database。有人定期update

正正子，今日幫襯咗

如果偽造編號後果就係裝修

其實不如張label有咩黃寫咁黃

例如黑警死會家

不招待黑警與狗

等等字眼

睇藍店敢唔敢扮！

推
加埋NFC就冇死

咪就係。

邊個頒俾佢，要多啲宣傳
等全港黃店都有

認證圖標：中共（反轉）

Qr code

店外整幅空嘅連儂牆仔,黃嘅客幫襯完留個comment
好處1：老人家一定睇得明
好處2：即使扮黃都好藍客見到有連儂牆 就己經唔會再幫襯,做到抵制藍店嘅作用

最後就將呢堆鋪頭放入tg channel mon往佢哋有冇做實事,扮黃一係要做實事,一係就退出然後得罪黃藍兩邊

assign埋個黃店number落個貼紙比間舖? 然後係到整返個認證咗嘅黃店google list 可以搵返個個number係咪呢間鋪名同認證咗嘅黃店?

做實事呢樣幾ok
等佢哋扮黃都要成本。
但mon住又係要靠大家

整埋Number,用apps睇個Number係咪真，同for 邊間鋪

藍店扮黃者必裝飾處理

我覺得唔洗幫黃店痴
費事佢地俾人搞
但係可以幫藍店痴
個個帶定個貼紙 經過就痴

咁多手足應該可以做到

加個number咪得
同網上ge match返

但牆，好驚又俾藍屍破壞，一陣燒，倒屎就大鑊，可能因為咁，好多店只係想沉默地撐我哋，費時太揚。但我哋又想多啲人懲罰佢哋，有咩方法宣傳呢

整個地圖網列表黃店
整個貼紙有qrcode 連返去舖頭果頁
兩級制

星級米豬連 -
拒絕黑警進入，支持運動。

米豬連
支持運動。

有懷疑就scan個code
證書後話啦
最大問題係認證，佢肯貼米豬連仲洗唔洗分真假先。

唔係有地圖app咩？

推 有用

有得諗

連儂牆勝在低成本,畀人破壞都易修復

不過低調嘅話不如就現有連儂牆貼當區黃藍list
好處1：藍絲唔會得閒睇list遂間追擊
好處2：連儂牆係本身老人家接收資訊嘅地方

壞處1：當區人必需定期走均所有當區店刺探邊間真黃邊間扮黃先可以整到嗰個list

我覺得如果佢地唔想鋪張嘅唯有靠大家口耳相傳，多啲同自己嘅長輩分享，咁佢地都可以喺佢地嘅圈子到再share出去

夠膽咪試下

我覺得有唔少沉默店，因為個個都驚太揚，日日衛生署嚟查都夠死

似乎得Lennon wall最好

推到大家整!!!!!!!

不過有啲店本身已經唔大，仲要再搵位做牆，可能未必得，可能佢哋連貨都未必有多餘位擺

易拉架

大嗌上聯，睇下佢接唔接到
五大訴求 決一不可
香港警察 吞槍自殺

佢敢貼我敢去丫

但六月開始撐果啲應該要有金豬認證

要分等級

[國際戰線] 香港抗爭動作遊戲(2)

希望各位多多支持

搞咁複雜
貼紙+QR code 咪得

我都好迷惘呀
呢排行葵廣無啦啦多左咁多連儂牆
有d又痴左米豬連爆買個貼紙
但明明d app無提過
好疑惑係咪咁多黃店呀

一定越來越多假黃店
大力宣傳，嚴肅跟進

連儂牆幾好 始終貼紙都係可以偽造

最大問題係做生意嗰陣就黃，有着數攞就變籃！

同意，大多長者比較喜歡幫襯小店

單張貼紙易抄
同路人餐廳應該唔介意你用多啲時間係門口逐格貼連豬

推 開文宣牆
將活動宣傳帶入社區
200萬人出多次不是夢

貼紙呀

鋪頭內外整個board 做連儂牆已經係好好嘅認證，貼晒d天滅中共，721,831之類，我唔信藍店夠膽做，佢地真係咁做幫襯佢又點話

超勁！

整個好少少既apps，好似OpenRice 咁方便搵，懲罰表等等

加呢個好呀，令部分藍絲加唔落手

手足，高效率呀

銀髮族咁撐我哋，更加要多啲宣傳

貼紙整大少少
見到有鋪頭貼
但好細
後生都唔覺，更莫講銀髮族

另外如果喺貼紙度
用幾隻字概括事跡有無得諗
QR code 唔係個個銀髮族識

同意。。。tui

貼文宣咪黃店囉

整個official web/google from
連number 加店名 加貼紙
上附QRcode
上網一對就知

居然有人都諗到呢個問題
我有 team 人而家籌備緊，想做到十八區有個劃一嘅黃店認證標記，每間會有編號同分幾個等級，但而家仲整合緊個 list

暫時計劃第一階段只會根據六月至九月嘅資料去決定黃藍 status，所以應該唔會有扮黃嘅情況，就算有，我哋都會逐間去查證

會自願付出先係真黃店

多謝你哋呀！手足
very good

認真需要咁搞
qr code to google website database
之後database 既鋪頭要確認係正確
eg 有個column show 佢地黃既evidence 咁
利申：唔識

人材

推
----
想懲罰黃店可以去ig: goodwest_standwithhk
有埋食評 分區餐廳 每日更新

感謝1020出錢出力黃店 大力懲罰‼️

good ar手足

掂呀！辛苦手足

推呀！。。。。齊撐，搞大黃色經濟圈

掂。。。肥佬黎又多個功績

我覺得你哋好似各自爬山，每種app 嘅database 都各有唔齊嘅地方，你哋可唔可以互相交換情報，再畀一份🍎？

整標記都要成本，不如將資料交畀🍎做？
留返啲錢做其他嘢！

同意呀！度度，沒問題

加油💪🏻！

聽聞升旗易得道正在搜集資料，將黃色生活拓展到其他行業。包括專業服務！